{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on värvilised kroonlehed ja ma lõhnan tihti hästi. Mesilased armastavad mind külastada. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🌸 Olen väga ilus."},{"text":"🐝 Mesilased koguvad minult nektarit."},{"text":"Võid mind kinkida emale."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Lill","isCorrect":true},{"label":"Seemne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on kõva tüvi, oksad ja palju lehti. Ma kasvan väga suureks ja saan koduks paljudele lindudele. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🌳 Ma olen kõrge."},{"text":"🐿️ Olen hea ronimiseks."},{"text":"Talvel võivad mu lehed maha kukkuda."}],"options":[{"label":"Põõsas","isCorrect":false},{"label":"Rohttaim","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Ma olen väike ja kõva, aga minu sees on peidus terve tulevane taim. Sa võid mind mulda panna ja ma hakkan kasvama. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🌰 Olen tihti üsna pisike."},{"text":"💧 Mulda ja vett saades ma ärkan ellu."},{"text":"Must võib kasvada suur puu või ilus lill."}],"options":[{"label":"Juur","isCorrect":false},{"label":"Seemne","isCorrect":true},{"label":"Leht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Ma olen tihti roheline ja kasvan puu või taime okste küljes. Sügisel võin ma värvi muuta ja maha langeda. Aitan taimel toitu teha päikese abil. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🍃 Olen õhuke ja lame."},{"text":"☀️ Aitan taimel süüa päikesevalgust."},{"text":"Võid mind sügisel värvilisena maast leida."}],"options":[{"label":"Leht","isCorrect":true},{"label":"Vars","isCorrect":false},{"label":"Juur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Ma kasvan maa all ja hoian taime paigal. Aitan taimel vett ja toitu kätte saada. Mind pole näha ilma kaevamata. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🥕 Olen tihti peidus."},{"text":"⚓ Hoian taime maas kinni."},{"text":"Joodan taime maa alt."}],"options":[{"label":"Vars","isCorrect":false},{"label":"Juur","isCorrect":true},{"label":"Seemne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"🌱"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Mul on kollane koor. Loomad džunglis armastavad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🐒 Mõned karvased sõbrad armastavad mind väga"},{"text":"💛 Minu tavaline värv on see, mis paistab päeval taevas"},{"text":"Kasvan pika puu otsas, aga pole õun"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFE0","category":"food","icon":"🍎"}},{"level":"2","type":"food","question":"Ma võin olla punane või roheline. Ma kasvan puu otsas. Öeldakse, et ma hoian arsti eemal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🌳 Mind korjatakse puu otsast"},{"text":"🔴🟢 Mul võib olla kaks peamist värvi"},{"text":"👩‍⚕️ Öeldakse, et minu söömine aitab tervena püsida"}],"options":[{"label":"Pirn","isCorrect":false},{"label":"Ploom","isCorrect":false},{"label":"Õun","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF98FB98","category":"food","icon":"🍎"}},{"level":"3","type":"food","question":"Mind tehakse jahust ja küpsetatakse. Mind saab viiludeks lõigata ja peale panna võid või juustu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🌾 Minu põhiosa tuleb põllul kasvavast taimest"},{"text":"🔥 Mind pannakse ahju, et küpsetada"},{"text":"🔪 Mind lõigatakse sageli õhukesteks tükkideks"}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD2B48C","category":"food","icon":"🍎"}},{"level":"4","type":"food","question":"Ma olen tavaliselt ümmargune. Minu peale pannakse juustu, sinki ja köögivilju. Mind jagatakse sageli kolmnurkseteks tükkideks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"⭕️ Minu tavaline kuju on ring"},{"text":"🧀 Minu peal on tihti sulanud kollane kate"},{"text":"🔪 Mind saab tükkideks lõigata, et jagada sõpradega"}],"options":[{"label":"Omlett","isCorrect":false},{"label":"Pirukas","isCorrect":false},{"label":"Pizza","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA07A","category":"food","icon":"🍎"}},{"level":"5","type":"food","question":"Ma olen külm ja magus maius. Mind süüakse sageli vahvlikoonuses. Päikese käes ma sulan kiiresti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🥶 Mind hoitakse sügavkülmas, sest muidu ma kaon"},{"text":"🍦 Mind saab süüa ka vahvlikoonuses"},{"text":"☀️ Palaval päeval jooksen kiiresti käest ära"}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"Jäätis","isCorrect":true},{"label":"Puding","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"food","icon":"🍎"}}]}